施永青撐郊野公園建屋：環保只是人類弄出來的概念

上周三特首梁振英發表任內最後一份施政報告，再度提出發展郊野公園，今早出席行會前更稱會初步研究選址，把生態價值不高的土地用作建屋用途，惹外界批評梁特多次打郊野公園主意，卻不著力發展棕地。中原集團主席兼總裁施永青，今於報章專欄撰文支持開發郊野公園，並斥有人以環保為名，完全不理會住屋需要，「環保只是人類自己弄出來的概念，地球可沒有這樣的需要。」

施永青舉例指，一次冰河時期，就可以令地球的海岸線造成龐大的變化，人類對此亦無能為力，故填海只是「小兒科」。他認為社會大力提倡環保，只是為了保持一個長期生活的環境，所以當住屋需要大過環保時，便應作出取捨，「郊野公園的界線是人劃的，不是神劃的，沒有理由不可改」。

他認為環保亦應選擇有效的方式，「沒有理由連可以住的地方也不容許人住」，批評很多「環保人士」自己有物業，「但還要攬着郊野公園不放」，沒有考慮過住在劏房的基層，天天為口奔馳，「根本沒有餘閒去逛郊野公園」。他又指，香港比其他城市的郊野公園的面積佔比已算相當高，「沒有理由要求港人在環保的責任上，比世上其他的城市承擔更多」。

中大地理與資源管理學系客座教授林超英曾批評，徵郊野公園用地建屋是「思想癌細胞」，擔心一旦破例，日後難再抗拒發展商入侵郊野公園。他反稱，若建屋如此重要，更應透過種種方法、各方合作在平原上建屋。

住屋都係人類弄出來既概念, 錢都係人類弄出來既概念.......etc

樓價咁高都係你地產佬弄出來的概念，我就支持全民一到18歲就免費獲派一間800呎私樓

佢條賓周就唔係神劃既

我屌佢老母臭兮商家仆街冚家剷

Trump supporter

【Now新聞台】署理發展局局長馬紹祥發表網誌，重申現屆政府無計劃改變郊野公園及特別保育地區的土地用途。

馬紹祥指，行政長官梁振英指思考利用生態價值不高的郊野公園土地，但有市民質疑為何不優先發展棕地。

馬紹祥重申，現屆政府沒有任何具體計劃改變郊野公園及特別保育地區的土地用途，但長遠解決土地和房屋供不應求的問題，政府要繼續多管齊下，希望社會能作理性討論，權衡得失利弊。

佢係唔係俾人放飛機

住屋價格昂貴都係地產商弄出來的概念，只要禁止炒樓，釋放供應，就不會唔夠地起住宅

做個交易
拎1%地起樓 但最少每間屋400呎同唔可以賣貴過200萬

梁振英愚弄緊個社會，佢唔諗方法去阻止樓價升，d人買唔起，先要住劏房，先有建公屋壓力，於是就成日威脅要搶地，佢係拆散左呢個因果關係黎呃人，地產商收埋d貨，控制供應黎托價，佢就唔去搞

agger

你d蟻民無郊野公園吸毒氣死你死你事
佢賺少一個幾毫就大件事

佢呢種人只要有樓賣，老豆老母個墓要嚟起樓都讚好啦。

財經版咁講一定屌到hihi

折墮呀，連小小祖業都要畀地產商，大陸哩搶埋
好能慘呀香港人

擴展左咪一樣拎黎起d貴到死既樓, 要禁止炒樓先有用。

政府都只是人類諗岀黎

填海就填撚左個維港佢先啦

一來慳交通
二來巿區旺地

我覺得溫室效應係騙局 但環保酸雨毒霧就肯定係有需要嘅 而事實因爲咁商機好多

聖誕有無上去中国吸下空氣？

死返大陸囉

支那基因就係敵視大自然

「沒有理由連可以住的地方也不容許人住」
咁唔拆左個高爾夫球場? 可以拆一般市民用既運動場, 係唔拆得有錢人用既高爾夫球場?
其實地球都唔需要施永青囉, 收皮啦好嘛

Diu
呢條友後生嗰陣係革馬盟成員(當年同長毛同一組織)，宜家上咗位就講埋啲難聽說話，人生...